---
title: "Выпущен сценарий Lightsaber Effect 2.1"
date: "2012-01-07"
---

Не так давно был опубликован первый выпуск русской версии довольно старого скрипта Lightsaber Effect (LSE). Скрипт предназначен для быстрого и простого создания эффекта светового меча и многого другого.

Основные изменения (по сравнению с LSE 1.0):

- переработан весь движок скрипта, скорость выполнения выросла минимум на четверть;
- добавлены цветовые предустановки для быстрого создания меча нужного цвета;
- размер свечения указывается в относительных единицах;
- обновлена вся документация;

Разработка скрипта все еще продолжается, та как есть некоторые шероховатости в работе нового движка. Архив содержит два файла, устанавливать нужно оба. Скрипт работает одинаково хорошо на GIMP 2.6/2.7/2.8.

Скачиваемые файлы:

- [русская версия](http://registry.gimp.org/files/lse_current_pub_rus.scm)
- [русская документация](http://registry.gimp.org/files/lse_current_doc_rus.zip)

Ещё немного полезной инфрмации есть на [странице скрипта](http://registry.gimp.org/node/21369) на GIMP Plugin Registry.
